上網lan網拉線入房一問

因為屋企裝修，所以屋企人打算幫三間房都加個牆身lan port 方便三間房入面用pc/其他嘢，所以就分別拉咗三條暗線出廳。
咁屋企原本就一條線由街入屋，直駁落廳個lan port。
想問下如果唔用router/switch嘅情況下將街入屋條線駁埋三間房條線，三間房個port係咪會work？定還是必須要用返router/switch嚟一開三？

咁好似會變左三個share一條線嘅網速
唔太清楚

三個share一條線嘅網速都唔緊要！純粹想知work唔work

光纖？你上網冇modem架咩？

街線可以唔經isp 俾既modem 入lan port 既咩

1個router咪算點解要咁麻煩

你首先要明白
最終三條線既lan頭全部都要插係router到

光纖解碼器(Ge1 to Router Wan) --> 分別再拉3條線到 房1(lan1), 房2(lan2), 房3(lan3)

唔係光纖。無modem架，但裝修前一直都用到。

你不如畫張你屋企圖則/暗喉點走先啦.

純粹想知個方案得唔得，反正裝修都大搞

你用邊間冇MODEM? 有線?

試過可以

用router一開三

hkbn，好多年前用和記有modem俾我，一轉hkbn就唔洗再用。

hehe，cat 5e 入屋，依家好少公司會依然咁做。而樓主你情況就一定要加硬router架喇，因為就算你用市面上既分線器分到，佢HKBN最多會派一個IP俾你，所以你只能夠一部上到網。

如果你要同時3部一齊上到網，你就要買個router派IP，唔係上唔到網架~

明白哂 thx

Homeplug 用左好多年 屋入面線都唔洗拉

但拉左會好d

買3個plan每個100蚊內

廳router
走廊1條線
走廊/房 switch 1開4
應該快過Home Plug
但要自己走線

介唔介意講吓個plan 乜嘢速度
用電話線行既好似係模擬光纖速度